
`requestAnimationFrame` — это метод JavaScript, который используется для выполнения анимаций или других графических обновлений в веб-приложениях. Этот метод предоставляет более эффективный способ выполнения анимаций по сравнению с традиционными `setTimeout` или `setInterval`, поскольку он позволяет браузеру определять оптимальное время выполнения анимации. Это может помочь снизить потребление ресурсов и улучшить производительность анимаций.

Когда вы вызываете `requestAnimationFrame`, вы передаете ему функцию, которая будет вызвана перед следующей перерисовкой. Браузер стремится выполнять эти вызовы с частотой, соответствующей частоте обновления экрана, обычно 60 кадров в секунду (60fps), что обеспечивает плавное воспроизведение анимаций.

Пример использования `requestAnimationFrame` для создания простой анимации:

```javascript
let start = null;

function step(timestamp) {
  if (!start) start = timestamp;
  const progress = timestamp - start;
  const lambda = Math.min(progress / 1000, 1); // Продолжительность анимации 1 секунда

  // Здесь можно обновить свойства анимируемого объекта
  // Например, перемещение элемента на странице
  const element = document.getElementById('animatedElement');
  element.style.transform = 'translateX(' + (100 * lambda) + 'px)';

  if (progress < 1000) { // Продолжаем анимацию, если она не завершена
    requestAnimationFrame(step);
  }
}

// Запуск анимации
requestAnimationFrame(step);
```

В этом примере `requestAnimationFrame` используется для создания анимации, в которой элемент перемещается по горизонтали на 100 пикселей в течение одной секунды.

Основные преимущества использования `requestAnimationFrame`:

1. **Синхронизация с частотой обновления экрана:** Анимации выглядят более плавными, поскольку обновления экрана синхронизированы с частотой обновления дисплея.
2. **Эффективность использования ресурсов:** Браузер может оптимизировать выполнение анимаций, приостанавливая их, когда вкладка не активна, что снижает потребление ресурсов.
3. **Упрощение создания анимаций:** `requestAnimationFrame` предоставляет удобный способ для циклического выполнения кода анимации без необходимости самостоятельного управления таймерами.


//TODO доразобраться в статье 
[JavaScript: заметка о requestAnimationFrame и requestIdleCallback / Хабр (habr.com)](https://habr.com/ru/companies/timeweb/articles/587908/)

